%%=============================================================================
%% Voorwoord
%%=============================================================================

\chapter*{\IfLanguageName{dutch}{Woord vooraf}{Preface}}%
\label{ch:voorwoord}

%% TODO:
%% Het voorwoord is het enige deel van de bachelorproef waar je vanuit je
%% eigen standpunt (``ik-vorm'') mag schrijven. Je kan hier bv. motiveren
%% waarom jij het onderwerp wil bespreken.
%% Vergeet ook niet te bedanken wie je geholpen/gesteund/... heeft

Met deze bachelorproef voltooi ik de bachelor Toegepaste Informatica met specialisatie in Data Engineering \& AI aan de Hogeschool Gent. Tijdens deze opleiding heb ik uitgebreide ervaring opgedaan met web scraping. Daarnaast heb ik als student Data Engineer, onder leiding van co-promotor Fabrice Luyckx, ook veel praktijkervaring op dit gebied opgedaan, wat mij inspireerde om dit onderwerp voor mijn onderzoek te kiezen. In het bijzonder richt ik mij op het identificeren van een alternatieve web scraping-methode die de beperkingen van traditionele technieken overwint.
\\ \\
Het originele onderzoeksvoorstel stelde een vergelijking voor tussen de originele web scraping methode en de alternatieve methode met netwerkverkeersanalyse. Na een eerste contact met mijn promotor Sabine De Vreese, werd de het onderzoek aangepast naar het ontwikkelen van een Proof of Concept met web scraping via netwerkverkeersanalyse.
\\ \\
Ik kon tijdens dit onderzoek altijd vertrouwen op de hulp van mijn promotor Sabine De Vreese en mijn co-promotor Fabrice Luyckx. Ze hebben mij gedurende dit onderzoek geholpen wanneer er problemen waren en voorzien van de nodige inhoudelijke bijsturing. Ik ben hen bijzonder dankbaar voor hun geduld, hun waardevolle feedback en inzichten die me telkens een stap verder hielpen. Hun expertise en begeleiding hebben een grote bijdrage geleverd aan de kwaliteit van dit werk, en zonder hen zou deze thesis niet hetzelfde zijn geweest.
\\ \\
Verder zou ook graag mijn ouders bedanken voor hun voortdurende steun en aanmoedigingen die me tijdens deze opleiding enorm veel geholpen hebben. Ik wil ook mijn vrienden bedanken voor het voorzien van de nodige afleiding tijdens mijn studies.