%==============================================================================
% Sjabloon onderzoeksvoorstel bachproef
%==============================================================================
% Gebaseerd op document class `hogent-article'
% zie <https://github.com/HoGentTIN/latex-hogent-article>

% Voor een voorstel in het Engels: voeg de documentclass-optie [english] toe.
% Let op: kan enkel na toestemming van de bachelorproefcoördinator!
\documentclass{hogent-article}

% Invoegen bibliografiebestand
\addbibresource{voorstel.bib}

% Informatie over de opleiding, het vak en soort opdracht
\studyprogramme{Professionele bachelor toegepaste informatica}
\course{Bachelorproef}
\assignmenttype{Onderzoeksvoorstel}
% Voor een voorstel in het Engels, haal de volgende 3 regels uit commentaar
% \studyprogramme{Bachelor of applied information technology}
% \course{Bachelor thesis}
% \assignmenttype{Research proposal}

\academicyear{2023-2024} % TODO: pas het academiejaar aan

% TODO: Werktitel
\title{Beste programmeertaal voor een webscraper: een vergelijkende studie}

% TODO: Studentnaam en emailadres invullen
\author{Hannes Roegiers}
\email{hannes.roegiers@student.hogent.be}

% TODO: Medestudent
% Gaat het om een bachelorproef in samenwerking met een student in een andere
% opleiding? Geef dan de naam en emailadres hier
% \author{Yasmine Alaoui (naam opleiding)}
% \email{yasmine.alaoui@student.hogent.be}

% TODO: Geef de co-promotor op
\supervisor[Co-promotor]{}

% Binnen welke specialisatierichting uit 3TI situeert dit onderzoek zich?
% Kies uit deze lijst:
%
% - Mobile \& Enterprise development
% - AI \& Data Engineering
% - Functional \& Business Analysis
% - System \& Network Administrator
% - Mainframe Expert
% - Als het onderzoek niet past binnen een van deze domeinen specifieer je deze
%   zelf
%
\specialisation{AI \& Data Engineering}
\keywords{Webscraping, Java, python, Javascript}

\begin{document}

\begin{abstract}
  Dit onderzoek presenteert een vergelijkende studie van programmeertalen voor webscraping, met een focus op Python, JavaScript, en Java. 
  We verkennen de mogelijkheden van deze talen en analyseren de beschikbare libraries en frameworks die ondersteuning bieden bij het uitvoeren van webscraping-taken. 
  De motivatie voor dit onderzoek ligt in de groeiende relevantie van webscraping in verschillende domeinen en de noodzaak om de meest 
  geschikte taal te identificeren voor deze specifieke taak.
  In de eerste fase van de bachelorproef zal een literatuurstudie gedaan worden. Hierbij zullen de beschikbare libraries en frameworks van elke
  taal onderzocht worden en hun functinaliteiten in het kader webscraping geanalyseerd worden.
  In de tweede fase van het onderzoek er Proof of Concepts (POC) gemaakt worden voor iedere taal. Deze Proof of Concepts zullen
  een aantal webscrapers zijn per taal. Hierbij zal de focus hoofdzakelijk gelegd worden op efficiëntie door de uitvoeringstijd en geheugengebruik
  bij te houden. Er zal ook rekening gehouden worden met de schaalbaarheid van de webscraper en de complexiteit van de code.
  Het verwachte resultaat van deze bachelorproefis een dieper begrip van de geschikheid van verschillende programmeertalen en bijhorende
  libraries voor het implementeren van webscrapers. De conclusies zullen niet enkel gebaseerd zijn op de technische mogelijkheden
  van iedere taal, maar ook op de praktische toepasbaarheid en efficiëntie in real-world webscraping scenario's. De resultaten van 
  dit onderzoek dragen bij het informeren van data-engineers en organisaties bij het maken van hun keuzes bij het selecteren van 
  de juiste technologie voor hun webscraping projecten.
\end{abstract}

\tableofcontents

% De hoofdtekst van het voorstel zit in een apart bestand, zodat het makkelijk
% kan opgenomen worden in de bijlagen van de bachelorproef zelf.
\input{voorstel-inhoud}

\printbibliography[heading=bibintoc]

\end{document}